【爛開有條路，燒光環】新喜劇之王星爺親口話有接班人 預告開拍系列第二、三集

豬年賀歲片百花齊放，周星馳執導的《新喜劇之王》雖然口碑與票房並非最好，但論話題性就冠絕其他作品，畢竟觀眾還是期待這部相隔20年才面世的續作。

桃花沒依舊，人面亦全非，換上新背景、新演員，連星爺都話廿年後，「喜劇之王」已換上別人，連這位喜劇泰斗都認可的人物，會是哪位？
《新喜劇之王》口碑呈兩極化，星爺話對這部電影最大的期望是不讓觀眾失望。

《新喜劇之王》口碑呈兩極化，星爺話對這部電影最大的期望是不讓觀眾失望。

星爺與《新喜劇之王》女主角鄂靖文接受內地媒體訪問，期間星爺被問到相隔二十年後，是否還覺得自己是「喜劇之王」，星爺就話：「我覺得應該有新的喜劇之王，我心裏有，但是我不方便說。」並透露心水人選來自內地，不知一眾香港演員會否覺得失望？

多年來有不少傳言指星爺為人霸道，跟他合作過的導演或演員，最終都會鬧翻收場，今次記者問星爺是否喜歡別人挑戰他，星爺就指出拍攝《新喜劇之王》時，鄂靖文都會質疑他的決定，但這正是創作必需要的東西：「我最喜歡的就是大家一起去創作。這個是我認為很重要的。就算是最後有一個大家都覺得是挺好的，我還是會希望有人說出相反的意見。」
星爺與達叔曾是最佳拍檔，觀眾十分期待二人在大銀幕上重聚。

星爺與達叔曾是最佳拍檔，觀眾十分期待二人在大銀幕上重聚。

隨後記者打蛇隨棍上問他，為何跟舊拍檔杜琪峯及吳孟達等人不如以往，星爺指去年拍《美人魚2》時曾找過吳孟達，但對方身體不適而沒有合作，至於杜Sir，星爺就拋下一句：「他有什麼矛盾這個我不知道。」回應帶點耐人尋味。不過，星爺強調過去完全出於工作、創作上的角度去做事，沒有想太多別的事，又指跟他合作過的人都是「挺好的」。

此外，問到會否再翻拍其他經典舊作，星爺就話有意開拍《新喜劇之王2》、《新喜劇之王3》，鄂靖文與王寶強都有可能回歸，對於很多人批評他「炒冷飯」，星爺就淡淡定話：「不需要回應，大家到時候看看。」

其實分開新同舊咁睇 新果套唔差既

輸緊錢嘛

佢呢個身家 除咗賭自己d片大唔大賣 都冇乜野做

如果啲巨星無死咪同周星馳一樣

是旦啦, 香港嘅周星馳死咗㗎啦
講奶共佢係香港藝人先鋒, 係冇講到出聲我愛蛆國咁核突, 因為行動上已經做緊

香港話同普通話，都兩個層次。
支那笑話，我唔會識得笑。

星爺不只是每部電影賣座，還很會理財，據說光是炒房就炒出19億台幣的財富；3月抵押的這棟豪宅價值42億台幣，這個行情是他和財團一起炒出10倍的結果。這麼成功又富有的人，一個疫情就把他打趴，我們這些望塵莫及的上班族最想知道，星爺到底出了什麼錯﹖

一句話，成功人士的老毛病：「大頭症」！星爺以為，過去一路成功，未來也會一直成功下去；過去輕鬆賺錢，未來也會一直輕鬆賺下去，所以跟入股的公司「對賭」。

根據香港壹周刊報導，2017年陸資入股星爺的電影公司55億，陸資占51%，星爺占49%，而星爺答應至2019止，對方可分得淨利15.1億台幣，否則他要做出賠償。可是自從「美人魚」之後，星爺的票房顯然鈍化，不如預期的好。而陸資本身也出現人事變化，有可能會撤資。腹背受夾，使得星爺不得不押房套現。

疫情之後，電影院都關閉，影業公司的狀況普遍不理想，還有一家在這幾年不斷被天下雜誌﹑商業周刊等財經媒體大肆報導的華誼兄弟。新聞報導，董事長王忠軍在6月初以2.2億港元出售其持有的香港豪宅，雖然暫不明確此舉是否為了向上市公司輸血，但曾經輝煌的華誼兄弟已連續兩年虧損卻是不爭的事實。